Одной из новых функций безопасности, которые Microsoft добавляет в Windows 11, является усиленная защита от направленных фишинговых атак с помощью Microsoft Defender SmartScreen, облачной службы защиты от фишинга и вредоносного ПО.

Благодаря SmartScreen, интегрированному в ОС, пользователи Windows будут получать предупреждение при вводе своих учетных данных во вредоносные приложения или на взломанные веб-сайты.

В качестве доказательства эффективности SmartScreen Уэстон сказал, что только за последний год Microsoft заблокировала более 25,6 миллиардов атак грубой силы на Azure Active Directory и смогла перехватить более 35,7 миллиардов фишинговых писем, прежде чем они попали в почтовые ящики получателей.

«Эти усовершенствования сделают Windows первой в мире операционной системой с защитой от фишинга, встроенной непосредственно в платформу и поставляемой из коробки, чтобы помочь пользователям оставаться продуктивными и защищенными без необходимости учиться быть собственным ИТ-отделом», — добавил он.

Защита пользовательских данных и защита от вредоносных драйверов
Уэстон также сообщил, что пользователи Windows 11 получат дополнительные уровни безопасности, которые защитят их данные и послужат защитой от вредоносных драйверов.

Например, недавно запланированная функция шифрования персональных данных защищает файлы и данные пользователей, когда они не зарегистрированы на устройстве, блокируя доступ до тех пор, пока они не пройдут аутентификацию через Windows Hello.

«Чтобы получить доступ к данным, пользователь должен сначала пройти аутентификацию с помощью Windows Hello for Business, связывая ключи шифрования данных с учетными данными пользователя без пароля, поэтому даже в случае потери или кражи устройства данные будут более устойчивы к атакам, а конфиденциальные данные получат еще один уровень защиты», — сказал Уэстон.

Пользователи Windows 11 также смогут включить блок-лист уязвимых драйверов, который использует Windows Defender Application Control (WDAC) для автоматического блокирования драйверов с известными уязвимостями.

https://game-zoom.ru/microsoft-obyavlyaet-o-novyh-funkcziyah-bezopasnosti-i-shifrovaniya-v-windows-11.html